中共公佈《粵港澳大灣區發展規劃綱要》

國務院印發了《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，規劃近期至2022年，遠期展望到2035年。

其中，在戰略定位提到依托香港、澳門作為自由開放經濟體和廣東作為改革開放排頭兵的優勢，繼續深化改革、擴大開放，在構建經濟高質量發展的體制機制方面走在全國前列、發揮示範引領作用，加快制度創新和先行先試，建設現代化經濟體系，更好融入全球市場體系，建成世界新興產業、先進製造業和現代服務業基地，建設世界級城市群。

到2022年，粵港澳大灣區綜合實力顯著增強，粵港澳合作更加深入廣泛，區域內生髮展動力進一步提升，發展活力充沛、創新能力突出、產業結構優化、要素流動順暢、生態環境優美的國際一流灣區和世界級城市群框架基本形成。

到2035年，大灣區形成以創新為主要支撐的經濟體系和發展模式，經濟實力、科技實力大幅躍升，國際競爭力、影響力進一步增強；大灣區內市場高水平互聯互通基本實現，各類資源要素高效便捷流動；區域發展協調性顯著增強，對周邊地區的引領帶動能力進一步提升；人民生活更加富裕；社會文明程度達到新高度，文化軟實力顯著增強，中華文化影響更加廣泛深入，多元文化進一步交流融合；資源節約集約利用水平顯著提高，生態環境得到有效保護，宜居宜業宜遊的國際一流灣區全面建成。

以香港、澳門、廣州、深圳四大中心城市作為區域發展的核心引擎，繼續發揮比較優勢做優做強，增強對周邊區域發展的輻射帶動作用。

以香港為例，為鞏固和提升國際金融、航運、貿易中心和國際航空樞紐地位，強化全球離岸人民幣業務樞紐地位、國際資產管理中心及風險管理中心功能，推動金融、商貿、物流、專業服務等向高端高增值方向發展，大力發展創新及科技事業，培育新興產業，建設亞太區國際法律及爭議解決服務中心，打造更具競爭力的國際大都會。

搞完一帶一路再搞大灣區
大灣區發大財 聽日股市準備又升升升
習帝好嘢

全港進入失業狀態

共式語言 = 廢話

仲廢過dse綜合卷

港人要熟讀嘅重點

第一節指導思想

深入貫徹習近平新時代中國特色社會主義思想和黨的十九大精神，統籌推進“五位一體”總體佈局和協調推進“四個全面”戰略佈局

習帝

成篇廢話

睇左兩次 我都唔知佢想講乜

提升金融業偷呃拐騙樞紐地位

提升香港作為中華人民共和國提款機之地位

加強香港特別行政區作為全國提款機之地位

痴線
駛唔駛咁多空廢言詞呀
成篇文實際乜都無講過

9up 無極限

總結
將香港白手套功能用盡

騙案大綱
各位笨實準備你嘅貢品啦
準備投資珠江三角州發展計劃，呀唔係，係前海發展，呀唔係，係大灣區發展計劃

以香港、澳門、廣州、深圳四大中心城市作為區域發展的核心引擎，繼續發揮比較優勢做優做強，增強對周邊區域發展的輻射帶動作用。
又引擎又輻射
整車定整核彈呀
做優做強係乜柒用詞嚟架
支那人真係好鍾意將啲類近意思嘅字鳩砌埋一齊

好似啲酒樓執笠改完名又開返咁

詞庫嚟
只係集合字詞
連埋係冇意思

姐係點

我都想今年減二十磅，增高10cm, 升做主管，賺多二百萬啦，但點樣做到先係最重要嘛。支那啲官文永遠都係咁空洞，港奸政府仲要當係葵花寶典咁拜，chi lun sin

肥媽記得訓身投資

香港：國際大都會
大灣區：世界級城市群

想呃香港人上去投資 特衰政府就一定課硬金架啦 睇下班香港市民點樣

一句講哂：香港玩完